我们猛力把当下推开...

 帕斯卡尔(Pascal1623一1662)：我们从来就没有留在当下。我们回忆过去；我们期待未来，就好像它姗姗来迟而我们想要迎头赶上，或是我们回忆过去，好像要留住它的稍纵即逝。我们总是流连在不数于我们的时间当中，而没有想到我们真正拥有的时刻。我们猛力把当下推开，因位它使我们痛苦，而如果我们觉得它很愉悦，就会眼睁睁看着它流逝而懊恼不已。我们企图给它未来的支持，盘算我们要如何在自己不确定是否会到来的时间中，计划本身根本无法控制的事物。